鄭月娥因何彈劾不得？ 專欄作家 - 古德明

鄭月娥因何彈劾不得？
專欄作家 - 古德明

立法會民主派議員提出的彈劾行政長官鄭月娥議案，遭在朝派否決，真正否決的則無疑是習近平，否則各懷鬼胎的在朝派怎會不惜犯眾怒，力保這婦人。他們或私下「操鄭月娥的娘」，或公開承認「是鄭月娥搞到社會不安」，甚或覬覦行政長官交椅已有多年。

戰國時也有一個彈擊故事：西門豹奉魏文侯命，出任鄴令，清廉勤政，群小怨恨，就向文侯進讒言：「西門豹治鄴，廩（糧倉）無積粟，府無儲錢，庫無甲兵。」文侯親往視察，果如所言，大怒問罪。西門豹解釋說，一切都藏於民間。他請文侯到城上，一擊鼓，即見百姓披甲執兵而出；再擊鼓，又有百姓運糧草到場。文侯點頭說：「罷之（可以解散了）。」西門豹卻不同意，說擊鼓召集，隨即解散，將失信於民：「與民約信，非一日之積也，一舉而欺之，後不可復用也。」他於是帥兵擊燕國，收回被燕國吞併的八個城池（《淮南子》卷十八）。試比較魏文侯、西門豹與習近平、鄭月娥，善惡忠奸判然。

首先，西門豹以大信說文侯，文侯也不以為忤。習近平則這邊說要「一國兩制不變形，不走樣」，那邊就致力毀卻香港的一制，甚至要藉《逃犯條例》修訂，把大陸法律施於香港。鄭月娥不但不以大信說習近平，還不斷代習近平說謊，說修訂是為引渡台灣殺人案罪犯，是要修補法律漏洞等等，終於激起連月不息的民變。而據中文大學亞太研究所十二月六日公佈的民意調查，港人信任政府者只有百分之十五點一，半信半疑者有百分之二十四點三，不信任者則多達百分之五十九點四。

又魏文侯以政績裁察官員，習近平則但求下屬望風承旨。所以，鄭月娥民望雖然江河日下，據香港民意研究所十一月二十九日發表的報告，港人百分之八十二反對她留任，但習近平悍然不顧，先在國內再在國外向港人喊話：「中央政府堅定支持香港行政長官鄭月娥施政。」

最近，廣東茂名市文樓鎮居民不滿當局建火葬場，群起上街抗議；當局出動黑警，以警棍、催淚彈、水炮車等鎮壓，民眾則效法港人，擲磚頭、放火等還擊，還有餐廳不做黑警生意，卻免費招待抗爭者進餐。到了第四日，文樓鎮黨書記李偉華就宣佈取消火葬場計劃，並給抗爭受傷者賠償。不少人因此說：「鄭月娥連文樓鎮黨書記都不如。」這未免擬不於倫。

文樓鎮民反對的，只是一個火葬場，中共讓步，大局無傷；香港人要求的，卻是中共信守《基本法》條文，容許普選立法會以及行政長官，而實行民主選舉，等於要中共的命。使李偉華任香港行政長官，一定也和鄭月娥一樣，對港人所求寸步不讓。中共幹部向來只會看中央眉睫，哪裏懂得立身行事有所不為的道理。當然，李偉華或沒有鄭月娥那樣顢頇傲慢，令民憤一發不可收拾。

古德明
專欄作家

搞錯咗，係612之前，求其講句唔推送中，暫停之類嘅廢話，已經完咗件事

612前都係只得一句，撤回
612後都係加多句沒有暴徒只有暴政

因為外國勢力介入
佢係英國特務黎
外國勢力要保住佢